關愛共享計劃簡化申請手續 張建宗形容為特事特辦

向合資格市民派最多四千元的「關愛共享計劃」簡化了申請手續，申領資格不變，署理行政長官張建宗形容是特事特辦，希望利民便民。

政府昨晚宣布放寬申請「關愛共享計劃」領最多四千元的措施，包括不再需提交住址證明，付不夠郵費也寬鬆處理。早上取表申請的市民，仍然覺得計劃太複雜。

有市民表示：「其實政府沒有退一步，其實仍沒有心派給市民。」

另有市民稱：「現在令很多市民根本就不知道究竟我有沒資格領取，人人都只說可以有四千元派，人人都領表。」

署理行政長官張建宗說，新措施是通融做法。

署理行政長官張建宗指：「我們覺得是特事特辦，目的是利民便民。我們不是鼓勵大家不貼郵票，亦希望大家明白是有責任，是互諒互讓。」

當局曾指有二百八十萬人受惠，但第一批中文表格得一百萬份，負責部門承認反應超出預期。

在職家庭及學生資助事務處處長李忠善說：「確實是一個很粗略的估算，我們當初評估時覺得印一百萬份，實際反應很熱烈。」

當局又有否評估會有幾多不合資格的申請人遞表？

李忠善表示：「他如何也要簽署、有個聲明。他不會無端交表，我不覺得市民會做這些沒有益處的事。」

雖然下月才開始接受申請，但當局指已收到部分人交表，會統一在下月開始審批。

笑到仆街 當局曾指有二百八十萬人受惠，但第一批中文表格得一百萬份

我不覺得市民會做這些沒有益處的事
市民係咁醒香港一早建左國~

HKID copy 交到比佢地咪又係當垃圾

淨係班呀公呀婆都一大堆啦

施捨呀

其實點定義通常居住在香港
(c)通常居住在香港（包括暫時離開香港而在合理預期情況下會返回香港居住的人士，例如出差、留學、求醫，但不包括移居海外人士）；

長住外國/大陸,預期第時病左會返香港醫/住算唔算???
在外國/大陸住10個月,返香港住兩個月算唔算???
持中國居住證人士算唔算???

文件證明條件都以dlc 形式推出

除非無資格交表又交左係刑事姐
兩百萬人合資格起碼收四百萬份表啦

英明！呢個政府政策朝令夕改，交通、派錢

DLC

都唔知做乜鳩

貼一毫子都寄到? 等我收集成家人既登記表貼一毫子落去玩野

講真一句呀，佢都講明話起碼有280萬人合資格，起碼都印280萬份啦呀嘛，點會印100萬份呀，而家數學唔及格咩，小學數嚟咋喎？

遲啲可以考慮整個game，要打爆咗隻game先可以拎到4000蚊

記得要碎咗佢

香港政府真係當香港市民弱智

次次都食住上

我諗到另一個遊戲，張四千蚊放去夾公仔機，每次5蚊

或者提交一份改善過海交通建議書，最高分嗰三個先有4000蚊

屌你老母放晒證名文件落去seal埋先請
我屌你老母呀

D廢老一次拎幾份 驚賣錯
遇d盲毛 驚蝕底 ，起碼印1000千萬先夠